const listAnswers = [
  {
    id: 1,
    question: "Операционный зал и операционная находятся в зоне режима:",
    answer: "Стерильном",
  },
  {
    id: 2,
    question: "Свищем называется:",
    answer: "Соединение органа с внешней средой",
  },
  {
    id: 3,
    question: "Гипертонический раствор натрия хлорида применяется при:",
    answer: "дренировании гнойных полостей и ран",
  },
  {
    id: 4,
    question: "Атеросклероз сосудов конечностей приводит к:",
    answer: "Гангрене",
  },
  {
    id: 5,
    question: "Пила Джигли относятся к инструментам:",
    answer: "Разъединяющим ткани",
  },
  {
    id: 6,
    question:
      "У пострадавшего – ожог II степени передней поверхности обеих ног, следовательно, площадь ожога составляет:",
    answer: "36%",
  },
  {
    id: 7,
    question: "Осложнение рака легкого:",
    answer: "экссудативный плеврит",
  },
  {
    id: 8,
    question: "Премедекация – это",
    answer:
      "Подготовка к наркозу и оперативному вмешательству с применением медикаментов",
  },
  {
    id: 9,
    question: "Характерный признак рака пищевода:",
    answer: "Дифагия",
  },
  {
    id: 10,
    question: "Лейкопластырные повязки относятся к",
    answer: "Клеевым",
  },
  {
    id: 11,
    question: "Асептика – это комплекс мероприятий, направленных на:",
    answer:
      "предупреждение проникновения микроорганизмов в рану и в организм в целом",
  },
  {
    id: 12,
    question: "Основной целью премедекации является:",
    answer: "Для улучшения самочувствия пациента",
  },
  {
    id: 13,
    question: "Полное удаление органа:",
    answer: "Эктомия",
  },
  {
    id: 14,
    question:
      "Хирургический пинцет отличается от анатомического наличием на концах браншей:",
    answer: "Острых зубчиков",
  },
  {
    id: 15,
    question: "Печеночная колика наблюдается при:",
    answer: "Желчнокаменной болезни",
  },
  {
    id: 16,
    question:
      "Первый этап любой хирургической операции, который обеспечивает максимальную мобилизацию органа для проведения операции на нем:",
    answer: "Оперативный доступ",
  },
  {
    id: 17,
    question: "Ножницы подаются хирургу в виде:",
    answer: "Закрытом, ручками к руке хирурга",
  },
  {
    id: 18,
    question: "При уходе за больными хроническим абсцессом легкого следует",
    answer: "Обеспечить плевательницей, обеспечить дренажное положение",
  },
  {
    id: 19,
    question: "Алая кровь выделяется пульсирующей струей при повреждении:",
    answer: "Артерий",
  },
  {
    id: 20,
    question: "При сухой гангрене:",
    answer: "ткани мумифицируются",
  },
  {
    id: 21,
    question:
      "Искусственное отверстие, которое соединяет переднюю брюшную стенку и желудок называется:",
    answer: "Гастростома",
  },
  {
    id: 22,
    question: "Светлый промежуток» является симптомом:",
    answer: "сдавления головного мозга",
  },
  {
    id: 23,
    question: "Чистые раны заживают:",
    answer: "Первичным натяжением",
  },
  {
    id: 24,
    question:
      "При парезе кишечника в период после операции пациенту назначается питание:",
    answer: "Парентеральное",
  },
  {
    id: 25,
    question: "Противопоказания к операции при остром аппендиците:",
    answer: "Отсутствуют",
  },
  {
    id: 26,
    question:
      "Потеря сознания, тошнота, рвота, головокружение относятся к симптомам:",
    answer: "Общемозговым",
  },
  {
    id: 27,
    question: "Осложнение бронхоэктатической болезни:",
    answer: "Легочное кровотечение",
  },
  {
    id: 28,
    question:
      "Геморрагический экссудат при плевральной пункции наблюдается в случае плеврита на фоне:",
    answer: "Рак легкого",
  },
  {
    id: 29,
    question: "Гематомой называют:",
    answer: "Ограниченное скопление крови в мягких тканях",
  },
  {
    id: 30,
    question:
      "Выберите два правильных ответа. Хирургическая обработка рук проводится перед:",
    answer: "1.Катетеризацией мочевого пузыря; 2.проведением ПХО раны",
  },
  {
    id: 31,
    question:
      "Выберите два правильных ответа. Признаки правильности наложения кровоостанавливающего жгута:",
    answer:
      "1.Остановка кровотечения; 2.отсутствие чувствительности ниже жгута",
  },
  {
    id: 32,
    question: "Установите соответствие между видом и названием инструментов:",
    answer:
      "1.Для зажима тканей-Зажим Бильрота; 2.расширяющие раны-ранорасширитель Фарабефа; 3.разъединения тканей-скальпель брюшистый; 4.для защиты тканей-шпатель Ревердена",
  },
  {
    id: 33,
    question: "Установите соответствие между видом и названием инструментов:",
    answer:
      "1.для разъединения-дуговая пила; 2.для захвата тканей-пинцет лапчатый; 3.расширяющие раны-печеночное зеркало; 4.соединяющие ткани-хирургические иглы",
  },
  {
    id: 34,
    question: "Свободный газ в брюшной полости определяется при:",
    answer: "Перфоративной язве желудка",
  },
  {
    id: 35,
    question: "При острой кровопотере наблюдается:",
    answer: "падение АД, тахикардия",
  },
  {
    id: 36,
    question: "Абсолютный признак перелома костей:",
    answer: "костная крепитация",
  },
  {
    id: 37,
    question: "Инструмент для остановки кровотечения:",
    answer: "зажимы Пена и Кохера",
  },
  {
    id: 38,
    question: "При бинтовании области плечевого сустава применяют повязку:",
    answer: "колосовидную",
  },
  {
    id: 39,
    question: "К типичному проявлению перелома основания черепа относится:",
    answer: "кровотечение и истечение ликвора из носа и ушей",
  },
  {
    id: 40,
    question: "Под контрактурой понимают:",
    answer: "стойкое ограничение движений в суставе",
  },
  {
    id: 41,
    question: "Вид санитарной обработки перед плановой операцией:",
    answer: "полная санитарная",
  },
  {
    id: 42,
    question: "Артериальный жгут накладывают максимум на:",
    answer: "0,5-1 час",
  },
  {
    id: 43,
    question: "Третий период ожоговой болезни:",
    answer: "ожоговой септикотоксемии",
  },
  {
    id: 44,
    question:
      "Темная кровь выделяется из раны медленной непрерывной струёй при повреждении:",
    answer: "вен",
  },
  {
    id: 45,
    question: "Кровоостанавливающий зажим с зубчиками на концах:",
    answer: "Кохера",
  },
  {
    id: 46,
    question: "Наиболее эффективное лечение в начальной стадии рака легкого:",
    answer: "оперативное вмешательство",
  },
  {
    id: 47,
    question: "Похудание, сухой упорный кашель наблюдаются при:",
    answer: "переферическом раке легкого",
  },
  {
    id: 48,
    question:
      "Наиболее важными лечебным мероприятием при газовой гангрене является:",
    answer: "вскрытие очага инфекции с некрэктомией и оксибаротерапией",
  },
  {
    id: 49,
    question: "Заболевание, при котором отмечается «сардоническая улыбка»:",
    answer: "столбняк",
  },
  {
    id: 50,
    question: "Характерными признаками желудочного кровотечения являются:",
    answer: "рвота «кофейной гущей», дегтеобразный стул",
  },
  {
    id: 51,
    question: "Характер и локализация болей при перфоративной язве желудка:",
    answer: "«кинжальные» в эпигастрии",
  },
  {
    id: 52,
    question:
      "При оказании помощи пострадавшему с травмой ключицы целесообразно использовать:",
    answer: "повязку Дезо",
  },
  {
    id: 53,
    question: "Бритье кожи перед плановой операцией проводится:",
    answer: "утром в день операции",
  },
  {
    id: 54,
    question: "При химических ожогах глаз экстренное промывание производится:",
    answer: "водой",
  },
  {
    id: 53,
    question: "Пункция брюшной полости называется: ",
    answer: "абдоминальной",
  },
  {
    id: 55,
    question:
      "Транспортировка пострадавшего с сотрясением головного мозга осуществляется в положении:",
    answer: "на боку",
  },
  {
    id: 56,
    question: "В операционный блок пациента ввозят на каталке через:",
    answer: "шлюз",
  },
  {
    id: 57,
    question: "Мокрота «полным ртом» при бронхоэктатической болезни отходит:",
    answer: "утром",
  },
  {
    id: 58,
    question: "Второй период ожоговой болезни:",
    answer: "токсемия ",
  },
  {
    id: 59,
    question: "Уход за трахеостомой включает очистку канюли:",
    answer: "по мере загрязнения",
  },
  {
    id: 60,
    question:
      "Наиболее часто применяемым способом остановки венозных кровотечений является:",
    answer: "тугая давящая повязка",
  },
  {
    id: 61,
    question: "Первый период ожоговой болезни:",
    answer: "ожогового шока",
  },
  {
    id: 62,
    question: "Транспортировка пациента из операционной осуществляется:",
    answer: "младшей медицинской сестрой,с анастазиологом",
  },
  {
    id: 63,
    question:
      "Выберите два правильных ответа. Симптомы, характерные для острой кишечной непроходимости:",
    answer: "1.схваткообразные боли; 2.отсутствие стула и газов",
  },
  {
    id: 64,
    question:
      "Выберите два правильных ответа. Эндогенный способ проникновения инфекции в рану:",
    answer: "1.лимфогенный; 2.гематогенный",
  },
  {
    id: 65,
    question:
      "Установите правильную последовательность подготовки пациента к экстренной операции:",
    answer:
      "1.Идентифицировать пациента; 2.Получить согласие на операцию; 3.Провести частичную санитарную обработку; 4.Освободить желудок через зонд; 5.Освободить мочевой пузырь; 6.Побрить операционное поле; 7.Провести премедикацию",
  },
  {
    id: 66,
    question:
      "Установите правильную последовательность выполнения транспортировки пациента в операционный блок из отделения:",
    answer:
      "1.Идентифицировать пациента; 2.Объяснить пациенту ход предстоящей манипуляции; 3.Получить согласие; 4.Поставить каталку вплотную к кровати пациента; 5.Помочь пациенту перелечь на каталку; 6.Проследить за положением рук пациента; 7.Укрыть пациента простынёй; 8.Транспортировать пациента в операционную",
  },
  {
    id: 67,
    question: "При флегмоне мягких тканей в стадии размягчения необходимо:",
    answer: "1.выполнить широкий разрез и 2.дренирование",
  },
  {
    id: 68,
    question: "Для профилактики и борьбы с отеком мозга применяют:",
    answer: "дегидратационную терапию",
  },
  {
    id: 69,
    question: "К основному симптому сотрясения головного мозга относится:",
    answer: "ретроградная амнезия",
  },
  {
    id: 70,
    question: "Предраковым состоянием является:",
    answer: "полипоз толстой кишки",
  },
  {
    id: 71,
    question: "Показание к проведению плевральной пункции:",
    answer: "экссудативный плеврит",
  },
  {
    id: 72,
    question: "Свищем называется:",
    answer: "соединение органа с внешней средой",
  },
  {
    id: 73,
    question: "Парапроктит — это:",
    answer: "воспаление околопрямокишечной клетчатки",
  },
  {
    id: 74,
    question: "Если повязка после операции быстро намокает, медсестра должна:",
    answer: "вызвать врача",
  },
  {
    id: 75,
    question:
      "При нагноении раны на передней брюшной стенке, после операции, повязка должна выступать за края на сантиметров:",
    answer: "6-8",
  },
  {
    id: 76,
    question: "Стерильный стол накрывают на часов:",
    answer: "6",
  },
  {
    id: 77,
    question: "К симптомам бешенства относится:",
    answer: "гидрофобия",
  },
  {
    id: 78,
    question:
      "Устранить повышенное газообразование в послеоперационный период возможно с помощью:",
    answer: "назначения активированного угля и газоотводной трубки",
  },
  {
    id: 79,
    question: "Один из методов механической антисептики – это:",
    answer: "первичная хирургическая обработка раневой поверхности",
  },
  {
    id: 80,
    question: "Тактика среднего медработника при остром холецистите:",
    answer: "холод на живот, госпитализация",
  },
  {
    id: 81,
    question:
      "Транспортная иммобилизация при переломе костей таза осуществляется в положении:",
    answer: "лягушки",
  },
  {
    id: 82,
    question: "Во время остановки носового кровотечения пациента:",
    answer: "усаживают с опущенной головой вперед",
  },
  {
    id: 83,
    question: "Кетгут хранят в:",
    answer: "сухой, темной комнате",
  },
  {
    id: 84,
    question: "Асцит – это:",
    answer: "скопление жидкости в брюшной полости",
  },
  {
    id: 85,
    question:
      "Пращевидная повязка применяется для удержания перевязочного материала в области:",
    answer: "носа",
  },
  {
    id: 86,
    question: "Для перелома основания черепа характерен симптом:",
    answer: "очков",
  },
  {
    id: 87,
    question: "Характерный признак рака прямой кишки:",
    answer: "патологические выделения из прямой кишки",
  },
  {
    id: 88,
    question: "Режущие хирургические инструменты подвергаются стерилизации:",
    answer:
      "в холодным химическим способом,с применением раствора антисептиков",
  },
  {
    id: 89,
    question: "Заболевание, которое может осложниться абсцессом легкого:",
    answer: "пневмония",
  },
  {
    id: 90,
    question:
      "Наиболее используемые инструменты на большом инсрументальном столе укладываются в:",
    answer: "первый ряд",
  },
  {
    id: 91,
    question:
      "Результатом правильного наложения жгута при кровотечении является:",
    answer: "прекращение кровообращения, отсутствие пульса, бледность кожи",
  },
  {
    id: 92,
    question: "Герниотомия – это хирургическая операция по поводу:",
    answer: "спиральной",
  },
  {
    id: 93,
    question:
      "Выберите два правильных ответа. Методы временного гемостаза при артериальном кровотечении:",
    answer: "1.пальцевое прижатие; 2.наложение кровоостанавливающего жгута",
  },
  {
    id: 94,
    question: "Установите соответствие между видом и названием инструментов:",
    answer:
      "1.Расширяющие раны-Печеночное зеркало; 2.соединяющие ткани-Хирургические иглы; 3.разъединения тканей	-Дуговая пила; 4.для захвата тканей-Пинцет лапчатый",
  },
  {
    id: 95,
    question:
      "Установите правильную последовательность подготовки пациента к экстренной операции:",
    answer:
      "1. идентифицировать пациента; 2. получить согласие на операцию; 3. провести частичную санитарную обработку; 4. освободить желудок через зонд; 5. освободить мочевой пузырь; 6. побрить операционное поле; 7. провести премедикацию",
  },
  {
    id: 96,
    question:
      "Установите правильную последовательность действий медицинской сестры при «остром животе»",
    answer:
      "1. срочно сообщить врачу; 2. успокоить пациента; 3. запретить пить, есть; 4. измерить пульс, АД,ЧДД; 5. положить холод на живот; 6. выполнять врачебные назначения",
  },
  {
    id: 97,
    question:
      "Установите правильную последовательность этапов предстерилизационной очистки хирургического инструментария:",
    answer:
      "1. мытье под проточной водой; 2. замачивание в моющем растворе при полном погружении; 3. мойка в моющем растворе при помощи ерша; 4. ополаскивание проточной водой; 5. ополаскивание дистиллированной водой; 6. сушка воздухом.",
  },
  {
    id: 98,
    question:
      "Установите правильную последовательность выполнения транспортировки пациента в операционный блок из отделения:",
    answer:
      "1. идентифицировать пациента; 2. объяснить пациенту ход предстоящей манипуляции; 3. получить согласие; 4. поставить каталку вплотную к кровати пациента; 5. помочь пациенту перелечь на каталку; 6. укрыть пациента простынёй; 7. проследить за положением рук пациента; 8. транспортировать пациента в операционную",
  },
  {
    id: 99,
    question: "Установите соответствие между видом и названием инструментов:",
    answer:
      "Соединяющие- хир иглы; Для захвата -пинцет; Для разъединения- пила; Расширяющие- печеночное зеркало",
  },
  {
    id: 100,
    question:
      "177.	Выберите два правильных ответа. Признаки правильности наложения кровоостанавливающего жгута",
    answer: "бледность кожных покровов и остановка кровотечения",
  },
  {
    id: 101,
    question:
      "Выберите два правильных ответа. Симптомы, характерные для острой кишечной непроходимости:",
    answer: "отсутствие стула и газов и схваткообразные боли",
  },
  {
    id: 102,
    question:
      "Выберите два правильных ответа. Хирургическая обработка рук проводится перед: ",
    answer: "проведением ПХО раны и накрытием стерильного стола",
  },
  {
    id: 103,
    question:
      "Выберите два правильных ответа. Подручное средство для остановки артериального кровотечения:",
    answer: "галстук и ремень",
  },
  {
    id: 104,
    question: "Выберите два правильных ответа. Виды местной анестезии:",
    answer: "инфильтрационная и проводниковая",
  },
  {
    id: 105,
    question: "Установите соответствие между термином и его значением: ",
    answer:
      "гидраденит – потовые железы, флегмона – разлитое гнойное воспаление подкожной клетчатки, фурункул – воспаление волосяного фолликула, карбункул – воспал. нескольких фоллик.",
  },
  {
    id: 106,
    question: "Установите соответствие между видом и названием инструментов: ",
    answer:
      "для зажима тканей зажим Бильрота; для защиты тканей шпатель Ревердена; для разъединения тканей скальпель; расширяющий раны – ранорасширитель",
  },
  {
    id: 107,
    question:
      "Выберите два правильных ответа. Методы временного гемостаза при артериальном кровотечении:",
    answer: "наложение кровоостанавливающего жгута, пальцевое прижатие",
  },

  {
    id: 108,
    question:
      "Выберите два правильных ответа. Способы временного гемостаза при венозном кровотечении:",
    answer: "давящая повязка, наложение кровоостанавливающего жгута",
  },
  {
    id: 109,
    question:
      "Выберите два правильных ответа. Симптомы инфицирования послеоперационной раны: ",
    answer: "отек и гиперемия",
  },
  {
    id: 110,
    question:
      "Выберите два правильных ответа. Эндогенный способ проникновения инфекции в рану:",
    answer: "лимфогенный и гематогенный",
  },
  {
    id: 111,
    question:
      "Выберите два правильных ответа. Перечислите кровотечения, относящиеся к внутренним: ",
    answer: "в брюшную полость в плевральную ",
  },

  {
    id: 112,
    question:
      "Выберите два правильных ответа. Абсолютные признаки перелома кости",
    answer: "патологическая подвижность и кепитация костных отломков",
  },

  {
    id: 113,
    question: "Основная причина абсцесса легкого ",
    answer: "аспирация рвотными массами",
  },
  {
    id: 114,
    question: "Результат спинномозговой пункции при внутримозговой гематоме:",
    answer: "примесь крови",
  },

  {
    id: 115,
    question: "Свободный газ в брюшной полости определяется при",
    answer: "перфоративной язве желудка",
  },
  {
    id: 116,
    question: "Ведущим симптомом столбняка являются",
    answer: "тонические судороги",
  },

  {
    id: 117,
    question: "Основной целью премедекации является",
    answer: "сведение до минимума послеопер осложнений",
  },

  {
    id: 118,
    question: "Премедекация",
    answer:
      "это подготовка к наркозу и оперативному вмешательству с применением медикаментов",
  },

  {
    id: 119,
    question:
      "Ранняя первичная хирургическая обработка раны проводится в сроки в первые",
    answer: "24 часа",
  },
  {
    id: 120,
    question:
      "Искусственное отверстие, которое соединяет переднюю брюшную стенку и желудок называется",
    answer: "гастростома",
  },

  {
    id: 121,
    question: "Парапроктит",
    answer: "это воспаление околопрямокишечной клетчатки",
  },
  {
    id: 122,
    question: "Заболевание, при котором отмечается «сардоническая улыбка»",
    answer: "столбняк",
  },
  {
    id: 123,
    question: "Первый период ожоговой болезни:",
    answer: "ожогового шока",
  },
  {
    id: 124,
    question: "153.	Бритье кожи перед плановой операцией проводится",
    answer: "утром ??? вечером накануне операции",
  },
  {
    id: 125,
    question: "Мелена – это симптом",
    answer: "характерный для желудочного кровотечения",
  },
  {
    id: 126,
    question:
      "Наиболее важными лечебным мероприятием при газовой гангрене является вскрытие",
    answer: "очага инфекции с некрэктомией и оксибаротерапией",
  },
  {
    id: 127,
    question:
      "Преимущественной локализацией процесса при газовой гангрене является",
    answer: "конечности",
  },
  {
    id: 128,
    question: "При раке легкого мокрота может",
    answer: "быть как малиновое желе",
  },
  {
    id: 129,
    question: "Чистые раны заживают",
    answer: "первичным натяжением",
  },
  {
    id: 130,
    question: "Предоперационный период начинается с поступления пациента в ",
    answer: "стационар",
  },
  {
    id: 131,
    question: "Похудание, сухой упорный кашель наблюдаются при",
    answer: "центральном раке легкого",
  },
  {
    id: 132,
    question: "Похудание, боль в грудной клетке наблюдаются при",
    answer: "периферическом раке легкого",
  },
  {
    id: 133,
    question:
      "К факторам риска развития атеросклероза сосудов нижних конечностей относится",
    answer: "курение",
  },
  {
    id: 134,
    question:
      "Основными противошоковыми мероприятиями при тяжелой травме являются ",
    answer: "обезболивание, остановка кровотечения, иммобилизация?",
  },
  {
    id: 135,
    question:
      "Первый этап любой хирургической операции, который обеспечивает максимальную мобилизацию органа для проведения операции на нем:",
    answer: "оперативный доступ",
  },
  {
    id: 136,
    question: "В операционный блок персонал должен входить через ",
    answer: "санитарный пропускник",
  },
  {
    id: 137,
    question: "В операционный блок пациента ввозят на каталке через",
    answer: "шлюз",
  },
  {
    id: 138,
    question: "Показание к проведению плевральной пункции",
    answer: "экссудативный плеврит",
  },
  {
    id: 139,
    question: "Основные жалобы пациента в первом периоде абсцесса легкого",
    answer: "боль в грудной клетке, высокая температура тела",
  },
  {
    id: 140,
    question: "Третий период ожоговой болезни:",
    answer: "ожоговой септикотоксемии",
  },
  {
    id: 141,
    question:
      "Наиболее часто применяемым способом остановки венозных кровотечений является",
    answer: "тугая давящая повязка",
  },
  {
    id: 142,
    question: "Местные клинические признаки отморожения II степени:",
    answer: "на фоне багрово-цианотичной кожи - пузыри, содержащие серозную ?",
  },
  {
    id: 143,
    question: "На обожженную поверхность",
    answer: "сухую асептическую повязку",
  },
  {
    id: 144,
    question:
      "Основной задачей медицинской сестры при уходе за больным в гипсе является",
    answer: "оценка кровоснабжения поврежденной конечности",
  },
  {
    id: 145,
    question: "Второй период ожоговой болезни:",
    answer: "токсемия",
  },
  {
    id: 146,
    question: "При химических ожогах глаз экстренное промывание производится ",
    answer: "водой",
  },
  {
    id: 147,
    question: "Асцит",
    answer: "это скопление жидкости в брюшной полости",
  },
  {
    id: 148,
    question: "Характерная черта термического ожога II степени",
    answer: "отслойка эпидермиса",
  },
  {
    id: 150,
    question: "При бинтовании области плечевого сустава применяют повязку",
    answer: "колосовидную",
  },
  {
    id: 151,
    question: "Второй период ожоговой болезни:",
    answer: "токсемия",
  },
  {
    id: 152,
    question: "Предраковым состоянием является",
    answer: "полипоз толстой кишки?",
  },
  {
    id: 153,
    question:
      "При определении патологического процесса «рожа» понимают инфекционную болезнь",
    answer:
      "острое серозное или серозно-геморрагическое воспаление собственно кожи и слизистых оболочек, вызванное -гемолитическим стрептококком А",
  },
  {
    id: 154,
    question: "К типичному проявлению перелома основания черепа",
    answer: "относится кровотечение и истечение ликвора из носа и ушей",
  },
  {
    id: 155,
    question: "Инструмент для остановки кровотечения зажимы",
    answer: "Пеана и Кохера",
  },
  {
    id: 156,
    question: "Правильное положение иглы в иглодержателе",
    answer: "1/3 иглы - к ушку, а 2/3 – к острию",
  },
  {
    id: 157,
    question: "Для профилактики и лечения столбняка используют",
    answer: "антитоксическую сыворотку",
  },
  {
    id: 158,
    question: "Заболевание, которое может осложниться абсцессом легкого",
    answer: "пневмония",
  },
  {
    id: 159,
    question: "Осложнение бронхоэктатической болезни",
    answer: "легочное кровотечение",
  },
  {
    id: 160,
    question: "Для точной диагностики рака легкого проводят",
    answer: "бронхоскопию с биопсией",
  },
  {
    id: 161,
    question: "Сотрясение головного мозга отличается от ушиба мозга",
    answer: "отсутствием очаговой симптоматики",
  },
  {
    id: 162,
    question:
      "Результатом правильного наложения жгута при кровотечении является",
    answer: "прекращение кровообращения, отсутствие пульса, бледность кожи",
  },
  {
    id: 163,
    question:
      "Транспортная иммобилизация при переломе костей таза осуществляется",
    answer: "в положении «лягушки»",
  },
  {
    id: 164,
    question: "Свищем называется",
    answer: "соединение органа с внешней средой",
  },
  {
    id: 165,
    question: "Ведущим симптомом столбняка являются",
    answer: "тонические судороги",
  },
  {
    id: 166,
    question: "Кровопотеря 30% ОЦК является",
    answer: "тяжелой",
  },
  {
    id: 167,
    question: "Если повязка после операции быстро намокает, медсестра должна",
    answer: "вызвать врача",
  },
  {
    id: 168,
    question: "Лейкопластырные повязки относятся к",
    answer: "клеевым",
  },
  {
    id: 169,
    question: "Перевязочный материал на грудной клетке закрепляется повязкой",
    answer: "спиральной",
  },
  {
    id: 170,
    question: "Во время остановки носового кровотечения пациента",
    answer: "усаживают с опущенной головой вперед",
  },
  {
    id: 171,
    question: "Основная жалоба во втором периоде абсцесса легкого",
    answer: "кашель с гнойной мокротой",
  },
  {
    id: 172,
    question: "Гематомой называют",
    answer: "ограниченное скопление крови в мягких тканях",
  },
  {
    id: 173,
    question: "Свободный газ в брюшной полости определяется",
    answer: "при перфоративной язве желудка",
  },
  {
    id: 174,
    question: "При острой кровопотере",
    answer: "наблюдается падение АД, тахикардия",
  },
  {
    id: 175,
    question: "Для перелома основания черепа характерен",
    answer: "симптом «очков»",
  },
  {
    id: 176,
    question: "Печеночная колика наблюдается",
    answer: "при желчнокаменной болезни",
  },
  {
    id: 177,
    question:
      "Наиболее важными лечебным мероприятием при газовой гангрене является",
    answer: "вскрытие очага инфекции с некрэктомией и оксибаротерапией",
  },
  {
    id: 178,
    question: "Премедекация – это ",
    answer:
      "подготовка к наркозу и оперативному вмешательству с применением медикаментов",
  },
  {
    id: 179,
    question:
      "Устранить повышенное газообразование в послеоперационный период возможно с помощью назначения",
    answer: "активированного угля и газоотводной трубки",
  },
  {
    id: 180,
    question:
      "При парезе кишечника в период после операции пациенту назначается питание:",
    answer: "парентеральное",
  },
  {
    id: 181,
    question: "К паренхиматозному кровотечению относится кровотечение",
    answer: "из печени",
  },
  {
    id: 182,
    question:
      "При нагноении раны на передней брюшной стенке, после операции, повязка должна выступать за края на сантиметров",
    answer: "6-8",
  },
  {
    id: 183,
    question: "Индекс Альговера определяют",
    answer: "соотношением ЧСС и систолического АД",
  },
  {
    id: 184,
    question: "Мокрота «полным ртом» при бронхоэктатической болезни отходит",
    answer: "утром",
  },
  {
    id: 185,
    question: "Стерильный стол накрывают",
    answer: "на часов 6",
  },
  {
    id: 186,
    question: "Основная причина абсцесса легкого",
    answer: "аспирация рвотными массами",
  },
  {
    id: 187,
    question: "Антисептика — это комплекс мероприятий по",
    answer: "борьбе с инфекцией в ране",
  },
  {
    id: 188,
    question:
      "Транспортируют пострадавшего с переломом ребер и грудины в положении",
    answer: "сидя",
  },
  {
    id: 189,
    question: "Фурункул — это",
    answer: "воспаление подкожной клетчатки",
  },
  {
    id: 190,
    question: "Противопоказания к операции при остром аппендиците",
    answer: "отсутствуют",
  },
  {
    id: 191,
    question:
      "В первые часы после оперативного вмешательства больной должен находиться в положении",
    answer: "лежа на спине, голова повернута на бок",
  },
  {
    id: 192,
    question:
      "Наиболее используемые инструменты на большом инструментальном столе укладываются",
    answer: "в первый ряд",
  },
  {
    id: 193,
    question: "Герниотомия – это хирургическая операция по",
    answer: "поводу ущемлённой грыжи",
  },
  {
    id: 194,
    question:
      "Геморрагический экссудат при плевральной пункции наблюдается в случае плеврита",
    answer: "на фоне рака легкого",
  },
  {
    id: 195,
    question: "Асептика – это комплекс мероприятий, направленных",
    answer:
      "на предупреждение проникновения микроорганизмов в рану и в организм в целом",
  },
  {
    id: 196,
    question: "Эндогенный способ проникновения инфекции в рану:",
    answer: "гематогенный",
  },
  {
    id: 197,
    question: "Ножницы подаются хирургу в виде",
    answer: "закрытом, ручками к руке хирурга",
  },
  {
    id: 198,
    question: "Некрозом называется",
    answer: "омертвение тканей",
  },
  {
    id: 199,
    question: "При сухой гангрене",
    answer: "ткани мумифицируются",
  },
  {
    id: 200,
    question: "Вид санитарной обработки перед плановой операцией:",
    answer: "полная санитарная",
  },
  {
    id: 201,
    question: "Причина спонтанного пневмоторакса",
    answer: "эмфизема легких",
  },
  {
    id: 202,
    question: "Мокрота при абсцессе легкого",
    answer: "гнойная",
  },
  {
    id: 203,
    question: "«Светлый промежуток» является симптомом",
    answer: "сдавления головного мозга",
  },
  {
    id: 204,
    question:
      "Операция, произведенная после полного обследования пациента в стационаре:",
    answer: "плановая",
  },
  {
    id: 205,
    question: "Гипертонический раствор натрия хлорида применяется",
    answer: "при дренировании гнойных полостей и ран",
  },
  {
    id: 206,
    question: "При уходе за больными хроническим абсцессом легкого следует",
    answer: "обеспечить плевательницей, обеспечить дренажное положение",
  },
  {
    id: 207,
    question: "Кетгут хранят",
    answer: "в сухом, темном помещении",
  },
  {
    id: 208,
    question: "Основная жалоба пациента при пневмотораксе",
    answer: "сильная боль в грудной клетке, одышка",
  },
  {
    id: 209,
    question:
      "Потеря сознания, тошнота, рвота, головокружение относятся к симптомам",
    answer: "общемозговым",
  },
  {
    id: 210,
    question: "Алая кровь выделяется пульсирующей струей при повреждении",
    answer: "артерий",
  },
  {
    id: 211,
    question:
      "Пращевидная повязка применяется для удержания перевязочного материала в области:",
    answer: "носа",
  },
  {
    id: 212,
    question: "Характерная черта термического ожога II степени",
    answer: "отслойка эпидермиса",
  },
  {
    id: 213,
    question: "Рентгенограмма во втором периоде абсцесса легкого выявляет",
    answer: "полость с горизонтальным уровнем",
  },
  {
    id: 214,
    question: "Гемартроз — это скопление крови в полости",
    answer: "сустава",
  },
  {
    id: 215,
    question: "Возможное осложнение при раке легкого",
    answer: "легочное кровотечение",
  },
  {
    id: 216,
    question: "Операционный зал и операционная находятся в зоне режима:",
    answer: "стерильном",
  },
  {
    id: 217,
    question: "Характер и локализация болей при перфоративной язве желудка:",
    answer: "«кинжальные» в эпигастрии",
  },
  {
    id: 218,
    question: "Полное удаление органа:",
    answer: "эктомия",
  },
  {
    id: 219,
    question: "Перемежающаяся хромота – характерный симптомы",
    answer: "облитерирующего эндартериита",
  },
  {
    id: 220,
    question: "Политравмой называется",
    answer: "совокупность двух и более повреждений",
  },
  {
    id: 221,
    question: "Операция, при которой полностью удаляется болезненный орган:",
    answer: "радикальная",
  },
  {
    id: 222,
    question: "Основная жалоба пациента при экссудативном плеврите",
    answer: "выраженная одышка",
  },
  {
    id: 223,
    question:
      "Абсолютным признаком перелома, выявляемым с помощью клинического исследования",
    answer: "является костная крепитация",
  },
  {
    id: 224,
    question: "К симптомам бешенства относится",
    answer: "гидрофобия",
  },
  {
    id: 225,
    question: "Осложнение рака легкого:",
    answer: "экссудативный плеврит",
  },
  {
    id: 226,
    question: "Характерными признаками желудочного кровотечения являются",
    answer: "рвота «кофейной гущей», дегтеобразный стул",
  },
  {
    id: 227,
    question:
      "Если в ранний послеоперационный период повязка, наложенная на рану, обильно пропитывается кровью, то медсестре необходимо",
    answer: "сообщить врачу",
  },
  {
    id: 228,
    question: "К кровоостанавливающим препаратам относятся",
    answer: "дицинон, хлорид кальция",
  },
  {
    id: 229,
    question: "Уход за трахеостомой включает очистку канюли",
    answer: "1 раз в сутки или по мере загрязнения",
  },
  {
    id: 230,
    question:
      "Темная кровь выделяется из раны медленной непрерывной струёй при повреждении",
    answer: "вен",
  },
  {
    id: 231,
    question: "Один из методов механической антисептики",
    answer: "это первичная хирургическая обработка раневой поверхности",
  },
  {
    id: 232,
    question: "При гемотораксе отмечается скопление крови",
    answer: "в полости плевральной",
  },
  {
    id: 232,
    question: "Результат спинномозговой пункции при внутримозговой гематоме:",
    answer: "примесь крови",
  },
  {
    id: 233,
    question:
      "На обожженную поверхность накладывают повязку с синтомициновой эмульсией",
    answer: "сухую асептическую повязку",
  },
  {
    id: 234,
    question: "Возможное осложнение при абсцессе легкого",
    answer: "сепсис, легочное кровотечение",
  },
  {
    id: 235,
    question: "Транспортировка пациента из операционной осуществляется",
    answer: "младшим медицинским персоналом в присутствии анестезиолога",
  },
  {
    id: 236,
    question: "Пила Джигли относятся к инструментам",
    answer: "разъединяющим ткани",
  },
  {
    id: 237,
    question:
      "Предупредить тромбоз глубоких вен удается, если в послеоперационный период",
    answer: "пациент бинтует конечности эластичным бинтом",
  },
  {
    id: 238,
    question:
      "Основной задачей медицинской сестры при уходе за больным в гипсе является",
    answer: "оценка кровоснабжения поврежденной конечности",
  },
  {
    id: 239,
    question: "Сонная артерия при кровотечении из нее прижимается",
    answer: "к поперечному отростку 6 шейного позвонка",
  },
  {
    id: 240,
    question: "При флегмоне мягких тканей в стадии размягчения необходимо",
    answer: "выполнить широкий разрез и дренирование",
  },
  {
    id: 241,
    question: "Подключичная артерия при кровотечении из нее прижимается",
    answer: "к 1 ребру в надключичной ямке",
  },
  {
    id: 242,
    question: "Пункция брюшной полости называется",
    answer: "абдоминальной",
  },
  {
    id: 243,
    question: "Длительно незаживающие дефекты кожи",
    answer: "это трофические язвы",
  },
  {
    id: 244,
    question:
      "У пострадавшего - ожог II степени передней поверхности обеих ног, следовательно, площадь ожога составляет",
    answer: "18%",
  },
  {
    id: 245,
    question: "Артериальный жгут накладывают максимум на",
    answer: "0,5-1 час",
  },
  {
    id: 246,
    question: "Достоверный признак перитонита:",
    answer: "симптомы раздражения брюшины",
  },
  {
    id: 247,
    question: "Физический метод окончательной остановки кровотечения:",
    answer: "электрокоагуляция",
  },
  {
    id: 248,
    question: "Атеросклероз сосудов конечностей приводит",
    answer: "к гангрене",
  },
  {
    id: 249,
    question: "Характерный признак термического ожога III-а степени",
    answer: "некроз верхушки сосочкового слоя",
  },
  {
    id: 250,
    question: "К основному симптому сотрясения головного мозга относится",
    answer: "ретроградная амнезия",
  },
  {
    id: 251,
    question: "Для профилактики и борьбы с отеком мозга применяют",
    answer: "дегидратационную терапию",
  },
  {
    id: 252,
    question: "Подходящий способ стерилизации операционного белья:",
    answer: "автоклавирование",
  },
  {
    id: 253,
    question: "Тактика среднего медработника при остром холецистите:",
    answer: "холод на живот, госпитализация",
  },
  {
    id: 254,
    question: "Эвентрация",
    answer: "это выхождение кишечных петель на переднюю брюшную стенку",
  },
  {
    id: 255,
    question:
      "Хирургический пинцет отличается от анатомического наличием на концах браншей ",
    answer: "острых зубчиков",
  },
  {
    id: 256,
    question:
      "Достоверная диагностика в онкологии обеспечивается исследованием",
    answer: "гистологическим",
  },
  {
    id: 257,
    question: "Характерный признак рака прямой кишки",
    answer: "патологические выделения из прямой кишки",
  },
  {
    id: 258,
    question: "Зависимое сестринское вмешательство при легочном кровотечении",
    answer: "введение кровоостанавливающих препаратов",
  },
  {
    id: 259,
    question: "Под контрактурой понимают",
    answer: "стойкое ограничение движений в суставе",
  },
  {
    id: 260,
    question: "Характерный признак рака пищевода",
    answer: "дисфагия",
  },
  {
    id: 261,
    question:
      "К инфекциям, связанным с оказанием медицинской помощи (ИСМП), относят",
    answer:
      "любое клинически распознаваемое инфекционное заболевание или осложнение у пациентов или медицинских работников, связанное с оказанием любых видов медицинской помощи",
  },
  {
    id: 262,
    question:
      "При оказании помощи пострадавшему с травмой ключицы целесообразно",
    answer: "использоват повязку Дезо",
  },
  {
    id: 263,
    question: "Режущие хирургические инструменты подвергаются стерилизации",
    answer: "холодным химическим способом с применением антисептиков",
  },
  {
    id: 264,
    question: "В подготовку пациента к абдоминальной пункции входит",
    answer: "опорожнение мочевого пузыря",
  },
  {
    id: 265,
    question: "Флебитом называют",
    answer: "воспаление вены",
  },
  {
    id: 266,
    question: "Абсолютный признак перелома костей:",
    answer: "костная крепитация",
  },
  {
    id: 267,
    question:
      "Транспортировка пострадавшего с сотрясением головного мозга осуществляется в положении",
    answer: "на боку или с приподнятым головным концом",
  },
  {
    id: 268,
    question: "Кровоостанавливающий зажим с зубчиками на концах:",
    answer: "Кохера",
  },
  {
    id: 269,
    question: "114.	Окклюзионную повязку накладывают при",
    answer: "открытом пневмотораксе",
  },
  {
    id: 270,
    question: "Исходом отморожения 2 степени является",
    answer: "влажная гангрена",
  },
  {
    id: 279,
    question: "Наиболее эффективное лечение в начальной стадии рака легкого",
    answer: "оперативное вмешательство",
  },
  {
    id: 280,
    question: "Предварительную уборку операционной производят с применением",
    answer: "дезраствора",
  },
  {
    id: 281,
    question: "К факторам риска развития атеросклероза относится",
    answer: "высокий уровень холестерина",
  },
  {
    id: 282,
    question: "Флегмона",
    answer: "это разлитое воспаление клетчатки",
  },
];

export { listAnswers };
